{
  "quests": [
    {
      "Question": "Площадь куба?",
      "Answers": [ "S = a² + b²", "S = a²", "S = a * b", "2(a + b)"],
      "RightAnswer": "S = a²",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Площадь квадрата?",
      "Answers": [ "S = a * b", "S = a + b + c", "S = 2(a + b)", "S = (a + b)²" ],
      "RightAnswer": "S = a * b",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Площадь параллелограма?",
      "Answers": [ "(S = a * b) / 2", "S = (a * b) / 2", "S = cos(α) * a * b", "S = h * b" ],
      "RightAnswer": "S = h * b",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "Площадь ромба?",
      "Answers": [ "(S = a * d₁) или (S = b * d₂)", "S = d₁ * d₂", "S = (d₁ * d₂) / 2", "S = √(d₁ + d₂)" ],
      "RightAnswer": "S = d₁ * d₂",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "Как называют помещение для содержания пауков и скорпионов?",
      "Answers": [ "скворечник", "террариум", "конура", "аквариум" ],
      "RightAnswer": "террариум",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "Кто фигурирует в присказке, помогающий запомнить цвета радуги?",
      "Answers": [ "рыбак", "охотник", "садовод", "пчеловод" ],
      "RightAnswer": "охотник",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "О чем не говорят: «Идет ни шатко ни валко»?",
      "Answers": [ "о текущей работе", "о постановке пьесы", "о походке робота", "о написании диссертации" ],
      "RightAnswer": "о походке робота",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Что извещает о начале раунда в игре «Что? Где? Когда?»?",
      "Answers": [ "колокол", "гонг", "стартовый пистолет", "кремлёвские куранты" ],
      "RightAnswer": "гонг",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Какого значения нет у слова «марш»?",
      "Answers": [ "музыкальный жанр", "часть лестницы", "вид скальпеля", "шествие военнослужащих" ],
      "RightAnswer": "вид скальпеля",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "Кого, по словам Мазепы, не стоит впрягать в одну телегу вместе с конём?",
      "Answers": [ "трепетную лань", "выносливого верблюда", "упрямого осла", "неуправляемого страуса" ],
      "RightAnswer": "трепетную лань",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "Какая буква на плакатах «Снежного шоу» Славы Полунина написана другим шрифтом, нежели остальные?",
      "Answers": [ "Ш", "О", "У", "С" ],
      "RightAnswer": "С",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "Каким режиссер Владимир Бортко намеренно сделал фильм «Собачье сердце»?",
      "Answers": [ "чёрно-белым", "раскрашенным вручную", "немым", "музыкальным" ],
      "RightAnswer": "чёрно-белым",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "Что журналисты назвали «рукопожатием в космосе»?",
      "Answers": [ "третью серию «Звездных войн»", "сближение кометы Галлея с Землей", "проект «Союз – Аполлон»", "переход Пеле в нью-йоркский «Космос»" ],
      "RightAnswer": "проект «Союз – Аполлон»",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "Что практически отсутствует у кошек породы бобтейл?",
      "Answers": [ "уши", "усы", "хвост", "когти" ],
      "RightAnswer": "хвост",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "Какого заболевшего питомца выхаживал Хвостов, один из сотрудников НИИ в фильме «Гараж»?",
      "Answers": [ "оленя", "тюленя", "попугая", "лошадь" ],
      "RightAnswer": "тюленя",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Что такое феод, давший название феодалам?",
      "Answers": [ "меч", "жалованье", "земельное владение", "военный отряд" ],
      "RightAnswer": "земельное владение",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Куда собирался отправиться Виктор Зилов, главный герой пьесы Александра Вампилова?",
      "Answers": [ "в круиз", "в поход", "на охоту", "на рыбалку" ],
      "RightAnswer": "на охоту",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Какие билеты в «Круговую кинопанораму» на ВДНХ не могли купить посетители выставки?",
      "Answers": [ "на последний ряд", "на дневной сеанс", "на отечественный фильм", "на два фильма в один день" ],
      "RightAnswer": "на последний ряд",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "Что бросились скупать американцы в 1973 году, после того как Джонни Карсон пошутил в своем ток-шоу о дефиците?",
      "Answers": [ "соль", "мыло", "туалетную бумагу", "спички" ],
      "RightAnswer": "туалетную бумагу",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "В честь какого раздела лингвистики двор филологического факультета университета Санкт-Петербурга украшает скульптура улитки?",
      "Answers": [ "стилистика", "фонетика", "синтаксис", "фразеология" ],
      "RightAnswer": "фонетика",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Кем служил Сергей Есенин на Первой мировой войне?",
      "Answers": [ "санитаром", "писарем", "поваром", "адъютантом" ],
      "RightAnswer": "санитаром",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Что, по словам царя из сказки Филатова о Федоте-стрельце, ему привезли из Парижа?",
      "Answers": [ "духи и одеколон", "круассаны и улиток", "панталоны и жилет", "гильотину" ],
      "RightAnswer": "гильотину",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "Кому датчане установили памятник в замке Розенборг в Копенгагене?",
      "Answers": [ "Нильсу Бору", "Ларсу фон Триеру", "Петеру Шмейхелю", "Хансу Кристиану Андерсену" ],
      "RightAnswer": "Хансу Кристиану Андерсену",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "На территории какого современного государства находятся развалины цитадели Бирса, название которой переводится как «снятая шкура»?",
      "Answers": [ "Испания", "Кипр", "Египет", "Тунис" ],
      "RightAnswer": "Тунис",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "На каком континенте находится Карибское ущелье?",
      "Answers": [ "Северная Америка", "Южная Америка", "Африка", "Антарктида" ],
      "RightAnswer": "Африка",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "В экспедиции под началом какого мореплавателя принимал участие Георг Стеллер, первым обнаруживший морскую корову?",
      "Answers": [ "Баренц", "Беринг", "Амундсен", "Колчак" ],
      "RightAnswer": "Беринг",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Какой шахматист написал книгу «Настольные игры народов»?",
      "Answers": [ "Ботвинник", "Ласкер", "Капабланка", "Алехин" ],
      "RightAnswer": "Ласкер",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Как называется шлюзовой отсек Международной космической станции?",
      "Answers": [ "«Лабиринт»", "«Ребус»", "«Пазл»", "«Квест»" ],
      "RightAnswer": "«Квест»",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Что помешало Ференцу Листу поступить в Парижскую консерваторию в 1823 году?",
      "Answers": [ "Отсутствие денег", "Слабое здоровье", "Провал на экзамене", "Иностранное подданство" ],
      "RightAnswer": "Иностранное подданство",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
      "Answers": [ "кирасиры", "уланы", "драгуны", "гусары" ],
      "RightAnswer": "драгуны",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    },
    {
      "Question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
      "Answers": [ "3", "4", "5", "6" ],
      "RightAnswer": "6",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    }
  ]
}